★近期286間公司涉及裁員，有近20%員工被僱主拖欠薪金

勞聯指近期接獲數百宗裁員個案，涉及公司達286間，有超過600名員工被裁，其中有近20%員工被僱主拖欠薪金，欠薪總額超過260萬，部分員工被欠薪近1年，批評現行的破欠基金未能向僱員提供有效保障，有違基金目的。

從事飲食業的關先生指去年兩次被拖欠薪金，涉近10萬港元，至今仍未收到任何破欠基金，但向勞審處遞交文件等已花費4000港元作影印費等開支。他是一家四口的經濟支柱，母親及弟弟是長期病患，平時只能一日食一餐及以即食麵度日。

從事泥水工作的工友表示自去年8月，連同其他工友被拖欠共78.5萬港元，至今分毫未收。

黃圈嚇下人嘅姐 唔會執粒嘅

花費4000港元作影印費等開支。

手停口停撚仲未餓死？？

why未死？

又話 口停

但向勞審處遞交文件等已花費4000港元作影印費等開支

死咗仲會同到你講咩？

班廢老快啲去問下政府點解唔回應訴求呀 ?

從事飲食業的關先生指去年兩次被拖欠薪金，涉近10萬港元咩飲食業咁勁

員工想出糧嘅訴求

咁高人工但手停口停？

廢老即係廢老
抵比人昆錢

lm

佢老母走撚左去痴牆？
$4000印乜鳩

4000幾夠我買三部brother 印萬幾張

用政府派$4000 all in 影印？

香港地機遇處處